CA/ACO現職 - 2018公開招聘：最後一關面試（38）

恭喜從茫茫人海中脫穎而出，從電腦試走到面試既會員，根據上次數字，從約38000人到面試只餘下約6000人，所以畀d掌聲自己先，仲差少少渣

基本法高低
想早d入職定遲d入職享受一下人生，環遊歐美國家，自己人生自己諗下

第一印象
第一印象好既，之後應對表現普通，都有好既感覺

點解你會考呢份工既

有時魔鬼巴打用心良苦，反問自己學歷，可以說服人做唔做呢份工

學歷分佈
2012年獲取聘任人數中，大學士佔約50%
2014年獲取聘任人數中，大學士佔約52%
2016年獲取聘任人數中，大學士佔約65%

咁快面試 我連st 都未有

望下你自己？似咩樣？

ACO? 讀咁多書做ACO?

比人笑到成世抬唔起頭啦！

ST都未有

你啱啱先入職 又ST

想問下本身係做緊CA
依家報ACO 係咪都要重新考一次ST??

[member][我都有申請架 去唔去另計/member]

依家報aco?定下屆

阿首席真係好仆街, 好多人ST 都未有, 已經催緊衝線HAAHAHAHAHAH

BTW我之前一直都冇打呔入去，恤衫西褲就算，次次都係全場唯一一個冇打呔個個
其他全部好似複製人咁

我都冇 天時暑熱 冇衰

起碼我唔信

去到先笠翻囉

不過，佢有問我點解唔著正裝，因為外面個個都著

想知你點答

平時去政府檯台都唔會見到有職員著全套西裝打呔
如果我見到個職員著到咁樣我都會嚇親，而我唔會用個個檯台
我認為衣著只需要整齊得體，適合場合就足夠
太過隆重反而會顯得突兀

如果有需要穿著全套西裝我都會著
再者，相信有需要的場合，政府亦會提供適當的制服

考官有咩反應

同唔同意

冇反應，下一條問題囉。哩Ｄ ＳＴＡＮＤＡＲＤ野唶，唔會露咸，亦都係跟足程序

咁快新post

唔HIDE啦, 我覺得真係唔係咩秘密
第一冇可能估晒全部人著咩
第二如果個CANDIDATE 真係負擔唔起, 用佢唔著西裝哩個理由去做死佢?

都係個句, 佢唔鐘意你, 點都死
佢鐘意你, 亂答都入
去到INTERVIEW個位真係扶多幾個阿婆好過

兩個CASE, 我之前講8年前個個離路CASE, 佢係T-SHIRT 牛仔褲話自己冇晒錢失業3年, 入左去
上年CA, 個FRIEND 都係恤衫西褲, 入左

我自己覺得唔太影響, 起碼唔係我可以控制0既範圍

係

同埋上次報係有故仔, 我唔小心將個個期0既IELTS 分填左落去, 又打錯左其中一個字母, 所以張FORM就有野要改

快到

skill test應該有就有，無就無架啦
都派左成個月了

派到出年

其實正統西裝要配埋袋巾，皮帶同皮鞋👞同色

皮鞋又要睇牛津鞋、花紋鞋...etc

咪鬼理咁多，總之我都係果句

順眼，比人好印象

我記得啦 我果時岩岩畢業 著黑色red wing上陣

我諗起倫敦金個班mk仔，著起龍袍一啲都唔似太子

雙拼未有st 會唔會唔派俾我

倫敦金fit身西裝 vs 毒撚oversize西裝 唔知考官會點選擇

想問下到時word 同excel係各做1題定2題？ 好緊張

Skill test 有冇得改時間

Word excel 各自有唔同tasks 一大題中分咗幾個細題

咩理由先

依家報左啊 但仲未收到ST
想知之前考過洗唔洗再考

改唔到假

要

公開招聘每次都要考
政府內部就過左打字試 下次唔洗考打字(好似係)
BTW 唔問返自己同事?

我有問 佢地都唔係好肯定 thanks

公會哩D野認真幾百蚊一年JOIN左好過唔JOIN
唔好話到時有咩事冇人代表你又想FREE RIDE
比起個D咩大學垃圾好好多

Just do it

早晨. 聽日又星期五. 要ST

帶point走果d

準備考

excel 識5成都冇 收得皮

咁point 6都會跟住加嫁嘛

你還有車路士

今日?
ST春

打字同word都ok 點知個excel難過懶人包勁多 excel得一半係咪收得皮了

真係咁難 ？好小用到既功能之類？

些牙，俾巴打借鑒

有無巴打5號in

我覺得起碼下年先有
明明已經係頭幾日報名

屌 冇睇email 冇去到st

感謝你

即係同事西？

大家又少個對手

有請小鳳姐

2020

申請個陣要交埋學歷證明？

重未有ST

本地唔洗

雙拼第一日有未👺

上星期考完st
今朝打黎補少少資料
好似好快有call

笑咗

乜9 email都無收過

就黎唔check email

依家變EMAIL SPRING, JUNK BOX SPRING

真係建議用gmail同日日至少睇一次個box

唔好意思想問下CA word excel test, 係咪要100%做到要求先可以in?

啱啱考完 excel好簡單
反而word錯咗on9嘢
希望合格
有用開word,excel/做懶人包應該會識

100% 人中之龍
首席文書助理

單/雙併?

sor 咁想問下打字同執excel word 大約點先叫真係達標有得in?

單ca

No

打字一定要到合格線

Excel同word唔洗 但幾多到ca幾多到aco就冇人知了

唔該晒，打字可唔可以有錯字

中文唔可以錯多過5隻字元
英文唔可以錯多過8隻字母

唔該晒巴打

之前係咪有人話月底開始派雙拼？

追過前幾次St 既po 唔記得14/16
有人話Excel成幅圖冇整都有得in
word簡單改過少少又有份in
真係冇人知佢條合格線係幾多

其實邊度有懶人包 爬完文都搵唔到

博比魔巴屌

首席文書助理

新posi

唔好認錯主任就得

其實？

其實點解你要考ACO呀！下？

話緊你呀，望！

魔語錄

唔知有無機會出書，可能會厚過本聖經

魔巴如果收到st唔準收收埋埋架，要開心share

魔巴今年又冇offer既話點算

懶人包就如天使
不會恆常出現在人間
需要用信念，以及一道曙光的照射

懶人包就會神奇地出現在你面前

大鬧天宮，斬首示眾！

廢話mode: 發夢聽到 word同excel 係印出黎cup落去佢地張sample到睇下對唔對

各位加油呀

發夢㗎咋，記住照足步驟做，
少1格都扣分呀

Word收卷嗰陣發現有句嘢多咗一個空格
試題收走咗對唔到係咪原本份嘢就有

今年excel卷連IF都出埋

出IF唔好咩, 容易啦. 出得難先容易入

仲未有ST係咪要收皮

打一行字拖一下就填咗9個格仔
駛鬼用咁多時間慢慢copy&paste

第一日單拼aco 仲未有st

反而想知住新界有st 果d派左去邊st

巴打第幾次考？

st真係咁難？有冇Ching可以分享下今年大約考咩

精讀所有函數吧

其實大約要識幾多 利申新手一定練習緊 成日唔記得d公式

咁難嫁咩依加
我果年考棒形圖，要set間距，標題，顏色，大細，普通加減數
Word冇難度，係記得要加附註，搞左我好耐

一個禮拜多啲考ST
懶人包WORD同EXCEL做完 仲有無其他可以操

夠架啦

你地考完skill test 等左幾耐有interview?

見前面話難過懶人包好多

單ACO 9號ST
今日收到11月14 in

好似有d趕

3個星期算係咁

Are you ready
Yea
Are you ready
Yea
Are you ready
YEA

Great, move it!

有前無後呀
SIR

ca st 一星期後考

其他位都ok

但英文打字750鍵次
要用6分50秒

係咪可以打定輸數
當感受氣氛得

未考就打退堂鼓

屌 港島單aco 仲未有st
好難驚係miss左email
用緊yahoo

有冇睇埋垃圾郵件?

新界仔唔係人？

多成2分鐘

聽人講st完兩星期左右會收到interview email,係咪真？

9號雙併st 仲未有interview
中文打字岩曬岩位
英文打字岩位錯1字
excel 岩9成
word 8成

係真

打到合格線停

ST春

Keep住有check呀
有無得打去問

第一日朝早7點單報aco都未收到st
都唔知佢點派

我收到過確認申請封email
但後來唔見左

超過30天自動刪除

st春

已經兩星期

今日考. 能力上會過到, 不過都係會驚錯D ON9野

加油

例如掛住睇黑絲搞到分心打錯曬

咁卑鄙架咩

我對香港女人真係冇撚晒性趣. 送上門都唔想要. 發達都唔會特別想娶女人, 更加唔想要香港女人, 認真

高手係唔會俾人騷擾

反而我會用我d 濃密0既腳毛去擾敵就真

嘩，出動到腳毛添呀
祝你擾敵成功

中文易
英文難
各位巴打要苦練英文
我四分鐘先打哂，
唔太夠時間check錯
每隻生字都比較長

為左份工竟然轉埋基

手足比人心機

你唔俾我食馬騮, 吹.

男人三十而立，望下你自己？三十一歲啦！似咩樣？

你腳毛夠我多?

唔夠，但一條已經長過你成身加埋。

講返正題，你老闆突然cut fund 唔撈，又行頭窄，又要唔走去學校教英文，仲要三大畢業，細佬又搞多件，想點先？

長到拖地

你都近三章啦

唔好咁, 一陣好打擊人信心

雙拼仲未有

真係好心你搵個份啦, 依家大學好多OPENING 都好過你份西工

你同岩岩REPLY 條友個名好似, 差D 認錯人

巴打收到或者考咗st 未？

咪話轉頭考

單拼？

講真唔關係啵, 好多雙併都收到ST.

其實估到係用另一個COLUMN 係排位

雙拼仲未收到

單拼都未有啊

等下啦，都唔係第一日知等開飯就唔好搵政府工

唯有日日叫春

spring叫到spring就可以叫 in spring

停咗之後如果前面有錯字係咪會死

如何應付同場考生既擾敵

佢只會計線前錯字數目，如果你有時間咪check下有無錯，唔會死呀！

原來係咁

果然有料到，幫到手犀利

手足考成點

想問邊度有excel同word速食雞精

咪懶人包

都未考，岩岩到。佢真係有間房係for st
膠野公園

以為你考完
比心機

春春

佢間ST房D設備真係應該特別整

D台你係明顯見到有唔同

當佢好專心做緊一樣野但又好唔專心咁望住你

當然啦 唔會同自己較飛

如果打字都衰就真係練多幾年先啦

aco條bar唔係滿分都應該有in

所以明顯我錯啦，返屋企屋先睇

各96%啦，錯一個嘛，目標係100。雖然去到board都冇關係鳥

各20

我預點差都係18/20啦

唔該

訓教 敗陣

唔緊要啦，隨遇而安啦，有第二個offer。有咪去見下

咁個份卷random 架嘛，總有啲野唔同

考公開試係有運氣架啦

算狗數啦個風，有冬季季候風好難中

中左就睇人排除萬難落波st in

多數吹向上

未撚有ST仲係

st完收到電話補交學歷
幾日無回音
係咪無得in了
利申會考英文唔合格但有fd同hd

新界撚單aco春春中
個st最遲會派到出年，我地可以做既就係等

但點解st完，少左好多人有得in？

個st西8成人，你睇下連登都有人問打字難唔難同要練打字，就知幾好炒

手足個考場多唔多人衰打字

有冇人上屆被reject 而今年又早報
但都未收到st ??

考政府工就係唔急得!
慢慢耐心D等啦

不過今年搵工容易
我都覺係真
試過個位真係只係有3個人apply (junior位）
1個no show 1個遲到 1個馬撚咁串

九龍單拼aco頭幾日報仲未有st

尖沙咀你係幾耐之前考, 係停車場個面郵局對面
我記憶中就都幾耐下, 自己都有去過

即係閣下都考好多屆

你都講得出, 無得呃了

個時係尖咀企係度排隊成大條龍, 好撚誇張

企到對面街都係

速度測驗死中文第一關應該係最多
我八掛望多數都係中文唔惦, 但個班人英文都可以打得曬
excel 就見過無圖個d 咁

智久兄呢d 老手黎喎, 我睇法都係差唔多
速測唔得理得你word excel 全滿做岩100% 都無用

個比重應該係速測係差唔多 50% 咁多,
word excel 25 25, 速測全fail 第一關就玩完

可能word excel 麻麻, 但佢有50分低, 加埋兩邊15 分都過左關

睇下佢個計分方法其實知隻GAME 點玩
不過佢隻GAME 係好醒
真係可以FOUL 到好多膠人節省好多功夫
唔係點解話今年阿貓阿狗都考得
因為EASY

見過print 夠五張紙未, 加簽
仲有成個file 無左都見過, 咩開錯file 打都有

有D 野好難怪0既, 我一路都覺得個主持係講野太快
嚇死考生咩

不過見到咁多人招呼班考生考試
都知幾鬼多人跟錯INSTRUCTION

個班監考都係CA 師兄師姐黎
對 d 想入黎既學弟無咩野既, 都係打份工姐

CA 黎架? 我以為係ACO

定係新制CA?

INTERVIEW就真係要拜多D OFFER GOD

不過我想有WAITING LIST就夠, 想玩耐D

舊制都班應該差唔多退休喇
新個d 都係二千後入職, 都係得老強架咋

今日好多都5060

二千後最近個次請CA 唔係2016啦咩? 公務員招聘唔係凍結好耐?

你都係想引魔姐出黎小一小你
無可能係16先有

阿嬸唔洗招喚佢都黎屌我架啦, 仲起埋我底,
佢幾鐘意我, 準備左野招呼佢

聽日星期六返完放假訓啦你班痴線佬BYE

真係聽好似係16

對上係16 , 但2000年之後無公開請係可以有其他方法入職
個時我繼續做應該都入左職

繼續做？你之前load咩？

做過合約ca, 但緊係唔會爆咩部門
之後轉左做其他field

早幾日收到ST信
準備好考人生第三次ST
考慣左好似都冇乜好擔心咁

仲未收到skill test

范進

咒我考到五十幾歲

前兩次衰咩

其實aco只考過一次
第二次係PSII st 但之後撞正有急事冇去到interview
aco我自己唔知衰乜
自我感覺唔差 覺得答得有文有路至少正正常常
唔夠大學生爭掛

噫，中鳥！

想快啲考完st in
就算冇aco做ca都好呀

Workman 2 呢

公主病做唔到粗重嘢

btw想知雙併收到st進度係咪算快

仲有兩日就考 瘋狂打字博保到底入到in先

你係繼訓覺專員後，我有印象既大將

怎能樣, 又大咩醬

10月11 st完到而家都冇interview 係咪gg左

我都算大將？
主任太睇得起我
只係反正知大概要考乜野既話識唔晒十成都起碼摸到識一半先

兩年前雙併聖誕前st
等到三月尾先有得in

重未有ST考

30
歲未

好想玩多陣碧血 但就考都係忍下先

有冇人未收到st test , 利申最後果日報

25都冇

Skill test 都未有....係咪正常...

講真上屆追po都好少見冇degree嘅報喜
但凡事唔係絕對嘅
我諗有幾年文書處理經驗應該有機
利申冇

正常

小妹想問下屆aco/ca係2020年招聘？

應該係

感謝解答 到時先再考

唔洗驚喎，我中六畢業都入到，好睇三個官對你既印象

我嗰時係兩個睇樣幾nice嘅男副官
中間一個西女人

請問你係direct offer入定waiting list入？
多謝你比信心我

請問巴絲們認為26-28歲入aco會唔會算遲？

屈機
悠位？

有冇睇過e-mail
考完st 有冇聽到考官講乜?
10星期內丫嘛
10月頭考完就叫春
12月先黎叫啦

唔遲

依家反而唔係驚唔識做打唔晒字
係驚用唔慣個keyboard

direct offer 呀

日日都多野做，但唔洗 ot 同對客已經覺得好好，派去入境坐 counter個啲同事好慘，做死

呢個要睇咩場
用hp 既就真係放心都得, 係低鍵朱古力key

九龍塘 之前好似有考左既話係朱古力

仲未有ST (1/1)

想問下到時整excel同word果陣係咪會有另一個file睇你對住咁做？盡量整到似就得？

唔算遲

做夠10年穩穩定定fatfat

過多2年後再考，希望得
不過上網爬文見到人話果浸退休潮過左
驚好少機，不過同時亦都會努力裝備自己

目標：努力做最後生既sco 5皮幾

我唔求d咩，起碼準時收工+唔洗拎野返屋企做
宜家做緊果份呢2樣都冇

請問ca面試有無野需要特別注意？

扶多D呀婆過馬路

同EO講今晚幾錢1Q

我日日都好hea，做左1.5年⋯

幸福之歌

執好個look

但個人精神上好頹，覺等自己好廢

高處不勝寒

我想升到co之後，2年再做到sco
日日hea

你覺得做到主任級既位
會比你日日hea

我見d sco日日種花睇報紙

巴打原來已經返緊
人生贏家了

明白

下年跳point+通漲17k up 坐多2年20k不是夢

種花

巴野你果陣interview係考d咩？中英對答大概會係關於d咩
同埋HR係睇你能力派工作地方，定係random派

個檔咩格式嚟 開唔到

Winrar

Download it

60

屌 到底幾時先有st呀

基本上呢，照道理應該就無分男同女嘅
又唔係要擔泥，做咩要偏好請男人？

因為我呢間公司多野做，想要多啲私人時間

一日一留名

魔巴去咗邊

St完通常幾時有面試 等左成個月都冇係咪可以放棄

通常召喚完冇耐就出現

我覺得PHD 畢業都應該報CA, 咁先可以面對江東父老

普通HD 都唔明點解我果陣會走去讀酒店

酒店搵大錢啵

同人地講我做文華客戶服務主任 都威過文書助理@香港特區政府

當年個個都以為酒店好好做，個個都走去讀，講真讀完有幾多個真係入番呢行呀
我都係其中一個

我讀完果陣都冇乜地方請人
實習果間得中菜部要人 但個大佬太西所以冇入到去

我同班既有一半去左做航空公司

唔使返工佢冇咁快

都話扶多D呀婆過馬路

9成9做地勤啦

聽在職D人講地面個D唔係有手有腳夠力就請咩

其實我只係想召喚阿嬸出黎你又咁認真... 星期日都玩連登...

我細路ASSO DROP OUT, 做過酒店, 幾個西老闆, 之後轉行渣小巴依家渣的士,

做的士狗都唔做酒店狗

不過認真CA 好似2皮頂, 依家搵工真係容易, 唔係咁走投無路或者無念都唔洗CA啦

後生仔如果暫時仲未有方向
或者師奶真心覺得CA OK

想做一世ca

Ca頂薪$22865
入到去搏aco 或者之後出去考aco都得
話哂有經驗

仲未有st

我都係覺得出去試下私人工先

試過 想入去安穩做一世

唔知雙併ST完係咪又要等半年先有得in CA

睇完金庸古龍了，aco真好hea

去考ST要唔要都著正裝？ 定普通便服都可以？

正裝

你身為人民公僕，理應盡忠職守，為人民服務。

你竟然匿藏政府大樓陰暗各落睇書？你係咪想挑起其他處於水深火熱既職員情緒！

講，你係邊個部門做，我食家出黎搵你！

魔爸考完st. 未

好期待你入職之後會點

依獲大劑 手指篤魚蛋

入職之後佢就去消滅D 2A3O

今日好鬼悶, 係時候IN SPRING 下

spring interview

你擔心下你細佬日日渣的士仲好啦！

佢不知幾開心, 我不嬲都唔擔心人, 唔似你咁憂國憂民

你有冇做好功課架

其實魔巴都可能仲spring緊ST

其實我見佢咁緊張我, 我都唔小心睇一睇左佢D 黑暗史

轆到去最底個行呢, 嘩屌, 真係見者心痛

大膽！你竟然公然作出毫無事實根據既臆測？

巴打加油

多唔多人未有st

上面有google form睇

巴打厲害 加油呀

8號報名aco
27號報ca
依家都未有st

spring again

話咁快又半個post

st spring

80 幾個過半新界撚

幾時先有skill test

阿仔！你返屋企啦！自從你離家出走考ACO就冇再見過你！

一年365日都開緊工
我好鐘意返工呀

唔係鬼上身邊講得出

唔係鬼上身點會做清潔
最初貪夠自由姐 快手做完就走人唔洗等夠鐘

單CA, 今日in完姦房，而家一身鬆晒，然後等運到，聽天由命
大家加油！

大把機會，
照我睇喺CA hea過咗proba再轉aco仲好

而家做緊個CA位好得閒完全冇壓力

驚轉aco做唔返咁既位 但又唔甘心做死CA

你做得幾閒都好遲早都要調，
除非你知道你個位可以樓上調樓下

Ca要調架咩

唔使㗎咩
記錯咗同aco一樣咁調

已經有人開始 我連st仲未收到 公平咩

開始in

睇落唔似係，中間果位睇落仲係2x左右

佢係咪話要等到下年年中先有結果??

今朝ca st
去到中文打文, 聽左前面條女禁keyboard d聲超快,以為係高手
夠鍾果陣望一望
見佢原來岩岩先打完第一段

下個禮拜考ST，想問吓啲魔鬼在細節
中文打字係唔係一開波就要撳TAB (我見佢話每打完一段要TAB)
姐係篇文開波就係
一二三四五咁樣?

WORD/EXCEL開始之前有4分鐘可以讀卷，可唔可以用筆/螢光筆係張卷到寫嘢

未考過 好緊張

SHOW唔到空格
一二三四五咁樣?

問左3題，都問得好簡單，上網做兩三次練習題都足夠應付

諗太多,唔俾用筆,只可以望,電腦唔可以改佢原有setting

無追POST, 魔鬼在細節去到咩進度呀 ?

佢問我有冇問題想問，我答冇，跟住就叫我拎袋走，冇提過幾時會有通知

苦練中,好快有佢拎offer既消息

仲未ST 呀佢 ?

好似ST spring緊

bingo la, 答得好怕佢覺得假，答得唔好又驚佢覺得廢，而且面無表情，完全feel唔到佢究竟滿唔滿意，只能夠等運到

請問考官有冇要你用英文答處景/時事題?
好擔心到時候用英文表達唔到

啲字好深？

我單ca咋，英文呢part應該有分別，淨係叫我讀編英文再問我兩條問題，唔算好深，係我太緊張所以答得唔好。有問到ca職能，我背晒比佢

我係用中文問，處境題可以再答得好d, 時事題咁岩問中條我睇過既新聞

佢羅日常新聞d 句子 ,好多都係日常字
果d 文章黎比較
係難
個st 果2段野 係幾易下
只係佢個垃圾keyboard 係禁令人禁錯制

thanks 祝你順順利利早日收到offer

thankyou

唔會啦,剩係會叫你用英文讀一編文再問你3個問題,其他時間中文

thanks 咁都好啲 冇咁緊張

唔好意思 想請問下
佢個keyboard上面有冇字?
同埋係咪考夠5分鐘打字?

咁都好啲，最驚佢出埋啲醫學，學術既文

咁英文啲字又會唔會好深好長？

巴打順便問埋，你係咪用速成，係既話，速成個選字表係咪 打直出，啲字好細粒 果隻？

平身好好禁 只要唔係notebook果隻就得

無望到有無碼 慣左無碼 所以無留意

我係9龍塘考係依隻 , 垃圾到嘔 係禁禁錯字

以我打得都算慢既,係佢講仲有一分鐘果陣之前已經打好哂,之後咪check一次
(佢話之後多左出黎唔計 但我照打 因為多果得2-3隻字 )

英文 唔難 1分半之前已經打完 夠哂時間 慢慢check

速成係win7 果隻 打直 唔細隻

平身既真心唔得

除飛用慣手提電腦

至於有冇字呢

其實過到ST應該係要大部份時間做到唔望字都OK
一望你就會好慢

我之前返工用開mba 練打字 都唔慣佢個垃圾

咁你過唔過到

唔該哂
我係九龍塘考 咁睇黎要習慣下無碼
但英文係咪真係5按鍵計一字? disadvantage 咁係當2隻字?

吓，唔同試場用嘅鍵盤唔一樣 咁咪好唔公平

你打得好快喎.. 聽好多係啱啱好夠時間打

留意番 我係ca 唔係aco 喎

唔係話一樣卷架咩

英文有冇時間比你預備

定一黎就要讀

讀完要即答

同埋比唔比睇住黎答？

早晨，in spring

今日ST 保持平常心

加油 同場

物理勸退

如果ST 撞到魔巴會點

「你班大學生仲點對得住父母...」

打開word

輸入「大學生考ACO似咩樣？」front size 50，之後列印1000張。

咁同自己過唔去

琴日in完 佢話面試結果下年年中有
姐係冇機會定要等到6月先有offer

自膠先
係咪點都係話年中先有結果

好似會有最top個班12月1月落位？

冇記錯你面試ok既
半個月後會有offer
冇就等年中派彩

除左大榜之外都有DO 架嘛

邊有咁易做到最top 個班
大放榜有offer waiting 已經滿足
不過依家要interview spring 先

其實我真係求WAITING LIST 多過大榜中OFFER, 難得有好工可以試下

不過都係要IN SPRING 先 #lick#lme #lick#lme #lick#lme #lick#lme #lick#lme #lick#lme

想問下如果月中st 大概幾耐有offer同正式返工

interview左?

雙拼依家都冇st係味G左

st 咋 interview要等幾耐

前幾個月搵工 順便填埋ca
番左工先收到email 有st

ca既話 好似10日內有email

有沒人報左雙料 係收到ST架

考完 中字應該冇問題
英文打唔慣個kb搞到打小左成行
其實應該7-8成左右啦
等運到時刻

小左成行 rip再戰2020

打少左成行？？？？？？？

打完得番十秒 眼望有3字錯
Excel好易
Word打錯日期 比答案紙呃一呃
交卷果下先醒起

屌 我照住打 又小一成
中文用左粒文字方塊

你做咩咁關心人, 你做大學生, 你去關心人地考ST你點對得住父母???

文字方塊係幾好用

點解我唔明
邊個位 我係咪又做少左

英文打哂但唔知有冇錯多過8個字

人地離家出走考ACO呀！你話大唔件事？

仲要背負大學生之名，放下身段去做低幾grade 既工作呀！

試問呢種咁高尚既情操有邊個做到？

真係估唔到 眼望起碼有一半人中文都打唔哂

你呀?

點解你地望到 上次考個位好難望到人地

好多人收到喇

吓...最後面前前望 最少望到6個人

應該一路出緊

打完 左上好似有show WPM 有冇留意？

我報CA呀 認錯人啦魔巴

冇留意 中文打完對完執一執就夠鐘
英文食得屎

仲有我垃圾HD仔黎 唔係大學生

中文打完 對左三次考官先話仲有一分鐘

我決定一陣買隻朱古力返去粉碎佢

今日有條友 無帶銀包
咩證都無 但有email 之後對完email 比佢今日番黎補考

問工作證得唔得果位？

咁都有得補考

睇黎aco渴市都係真

咁今日考st係唔係又係半場空位？

我果間好似空左4個左右

唔係 好多人

無留意 班姐姐問佢有冇其他證件 有相就得
佢都無

我應該估到你係邊個

咁都有相認

唔好呀拿 我未必做到大家同事

北角我個日堅係少

單拼ACO ST呢

幾時等到二月

好多人一早收到了

喂呀 比個機會做尖子得唔得呀

請問各位巴絲CA既職能去邊度搵到?
我直接GOOGLE搵到只係水務處一個PDF 雖然的確有7項文書助理既職能
見你地話有9項 加上好似IN過既都話要背熟
想搵黎背下 THX

再搵清楚啲

唉屌 點解我收唔到架

等比魔巴屌

呢位考生你同我企係度！

你真係令我大開眼界！古今中外從來冇人提出呢個問題。google 搵唔到CA職能？你係咪冇交上網費呀，下？

CA職能有9項？你係咪玩野呀！下？

話緊你呀，仲周圍望！

你啲文係咪有template？頭果句出現咗唔少次

岩岩考完st

我覺得word同excal幾易下，但都幾多人炒左

我個位見到六個人

但在場見到得我同另一個做到，其他四個做唔似格式

不過講黎都哂氣，衰左英文打字

英文差幾多到

你下係你既成績表：

中文打字：合格
Word：100/100
Excel：100/100
英文打字：不合格

所以=收皮鳥

好多吓，差唔多成行

所以都知自己抵死，

打字手法錯又無改過，要考已經改唔切

st spring 要叫到幾時

WORD EXCEL D人點炒法
係直頭唔同樣定個樣差少少

我見前面有個係做左另一隻圖

下 原來係果段仔? 我仲以為係d好詳盡講解做d咩。anyway thx咁多位。 依家比你地屌好過咩都唔知亂後黎

excel張圖得一條棒，要求橫棒做左直棒

表格好多單位無轉，例如$ %

word表格框線無轉 樣有小小唔同左

考完仲擔心過未考之前
英文打哂 但唔知會唔會超8個字

盡左力唔好諗咁多

打得慢

以前打機玩msn中文打慣哂

反而十年都唔打一次英文

其實我見網上同現場都係衰英文多

中文反而都ok

係咪都有d 儲存格應該有color 照計應該都幾多 但見人又勁少咁?
你個份似係同我考個 excel 一樣

係呢到咋
Excel應該全岩
Word錯兩題
中文對左起碼5次
英文 打完得番十秒

一樣 眼見中文有一半人打唔夠
無留意keyboard 好撚唔慣

好後悔淨係報左ca

好多人雙拼仲st spring 緊
你講呢d

CA真係瞓喺度都考到

日日叫st spring

打字啲鍵盤係呢種？

我個份無講咩要轉色之類既野

份答案都好似無

可能唔同一份？

係啊 超哂8個字碼架啦....

有字碼

咁係得英文要擔心下啫

可能咁岩係直線圖, 同我做個份唔同
我考個份仲要深d , 要搵d 數值出黎

我都要 要計數 計花紅之類 同轉百分比

之後要用總和同平均數

但問題到無講轉色

考官話答案既深色位要自己計，應該唔洗話個格都要轉色？

原來英文唔夠數反而係小數

要練下唔睇鍵盤打要岩返手法

凶多吉少。。。

50/50
我望過 見到錯3隻字 有隻係 ll 但禁左oo
如果計單字 錯2就危d 計錯1隻 就無咩問題
所以考完擔心過未考

好似係計錯一隻字

我做個份係話個數值低過要轉儲存格顏色
同你講個份都有d 似, 但可能份份都係咁, 有 1 兩個 point 做d 野唔同變左唔一樣

幾時先到我ST 雙拼新界撚

應係似你咁講

換d就當另一份

好似係錯2？

好似唔係計詞，係計鍵次，可以錯8鍵次

35萬？

有人講計一
有人講計二
無人知

你好似講中左, 係呢份呀同學
你計大約有幾多個係有color?

1

Same！我轉左黃色，唔記得print出嚟有冇出到啲色

好多人都轉黃色
有 出黎係黑色一達
佢用黑白print

Ok！

所以個D 圖叫你轉色其實最後都係晒鳩氣

所以佢話係任何顏色

想問下6/8申請ACO既巴絲收到skill test未?
6/8申請ACO 19/8申請CA 但暫時咩消息都未有

可以錯8鍵次，定錯8個字(詞)？

好似話aco暫時得一個board 所以st派得好慢

有冇in左既人證實係咪得一個board

其實起我底，以前d舊post都打左職能出黎

我每次開post第一頁都有料既

主任

呢D問題唔好理啦

準備叫春到2020

CA ACO都係第一日報
ST係咪最遲最遲下年都仲會派?

其實st excel word係咪就係比一份實體文件你對住黎執
執得幾似就幾似 但計數果part係冇答案你睇

仲以為會好似個懶人包咁
excel新手死硬了

灰色

多謝ching提點
我睇完教學片呢幾日會係咁試 就考

英文好差 面試英文題咩程度 有冇考過既比少少例子我

考官會比篇英文文章，你讀
讀完後考官會根據文章既內容，用英文問你2-3條問題

會唔會好難
大約咩程度

咁驚?!姐係學歷愈高嘅話，就會俾篇愈難嘅文你讀 ?

即係問題紙5條問題都唔會提及

但你要去轉色？

（因為懶人包佢轉色會刻意提你，但st無提，我以為純粹叫你深色位填答案，咁岩深色位係全留空既野黎）

幾時先捨得比st我 求下你啦

上年見話講D字好難 睇運

咁我個份洗唔洗轉？

都確認無睇漏既

都無見有講相關數字要轉色之類

咁即係如果問題無講，即使答案紙有深色部位，就唔洗改色（只係填空答案）？

多謝巴打解答

sorry,我好似好長氣

求下你啦

st要做果份excel同word既長度係咪同懶人包入面既練習長度差唔多 定係入面兩個練習夾埋先等於到時要做既一份word或者excel

st 係唔係做excel先好啲
我睇返過往啲人都會word難到出汁

我尋日份word都唔算係難既
唔知其他卷點

果陣篇野都幾多字唔肯定 自己拼出黎

出黎英文個分一半多小小

跟本佢要請你就會整到個分過請你條線

我最後拎到分紙係所有分都一半過小小

但中文，職能果d認真計點會咁小分

IN SPRING

有沒人北角考已收到面試?

22號考完ST, 原本琴日打左比我叫我補交文件

原來就係你！就係你d油頭一路打一路R頭搞到d keyboard 倉頡碼甩哂色！

望望望！話緊你呀！

夠鐘叫in春

魔鬼巴st嗰時係唔係覺得個keyboard油油地好跣手

可能女仔既手汗黎

完了吧

完鳥完鳥

估定主任新post咩topic

豬大腸小朋友，豬大腸小朋友：

自從你離家出走考ACO之後就冇再返過屋企，你媽媽依家好擔心你。

都話左我考CA

話說尋日考都見到有姨級去考 感覺分分鐘尖子黎

阿姨咪就係話人地KEYBOARD好多油個位囉

本來無一物何處惹塵埃

我之前去第個post 個姨姨用雙面影印證書
搞佐個aco 勁耐

請問有無巴絲知英文打字係可以錯八個詞定八個鍵次？

想問下interview 佢地係出email定會打電話？
怕miss左

Interview 派到幾號

英文打字有咩咁難明
email講到明係用鍵次作計算基礎
咁梗係逐字母、標點、空白鍵去計啦
中文錯5粒字都fail
英文點會俾你錯8個詞咁着數

中大email

唔該哂巴打！

學校依貓

ST: 2018年9月至2019年3月

等到下年3月吧!!!

已IN，都好chur。

CA

英文會唔會好難

有少少難，讀多D英文新聞。

Eels are elongated fish, ranging in length from 5 cm (2.0 in) in the one-jawed eel (Monognathus ahlstromi) to 4 m (13 ft) in the slender giant moray. Adults range in weight from 30 g (1.1 oz) to well over 25 kg (55 lb). They possess no pelvic fins, and many species also lack pectoral fins. The dorsal and anal fins are fused with the caudal fin, forming a single ribbon running along much of the length of the animal. Eels swim by generating body waves which travel the length of their bodies. They can swim backwards by reversing the direction of the wave.

Most eels live in the shallow waters of the ocean and burrow into sand, mud, or amongst rocks. A majority of eel species are nocturnal, thus are rarely seen. Sometimes, they are seen living together in holes, or "eel pits". Some species of eels also live in deeper water on the continental shelves and over the slopes deep as 4,000 m (13,000 ft). Only members of the Anguilla regularly inhabit fresh water, but they, too, return to the sea to breed.

The heaviest true eel is the European conger. The maximum size of this species has been reported as reaching a length of 3 m (10 ft) and a weight of 110 kg (240 lb). Other eels are longer, but do not weigh as much, such as the slender giant moray which reaches 4 m (13 ft).

CA，兩個都唔係。

深度差不多!!

點讀括號入面內容？
“bracket xxx” ??

無呀

''That is ''

我篇英文無咁難
不過我都好多唔識讀

ching 你邊日in?

開始擔心

擔心得幾多，讀多D啦。

頭先

一見完就會有囉囉巒既感覺

一齊等消息

人地都in完 點解我仲未有st

誰能愛我這種孤兒仔

等到3月底

唔識讀係咪是但亂讀個音咁過左佢

我係

是諗但讀

左佢

I go to school BEEP BEEP BEEP BEEP BEEP. When the train comes I BEEP BEEP BEEP BEEP BEEP BEEP. The doors close BEEP BEEP BEEP BEEP BEEP. University graduates should not apply assistant BEEP officers BEEP BEEP. How to see your family BEEP BEEP BEEP BEEP BEEP

in你果個會唔會問你係咪講緊粗口

報左有ST就練下啦，一係就唔好去，哂自己時間。

ST 既錯字係點計 我打錯delete返 打返岩 會唔會都計我打錯左

唔會

報完無理到
收到st先練

咁樣會出事
除飛本身有底

啱啱收工一出𨋢就收到補交學歷證明電話
好彩有訊號 冇miss到

中文本身打開機無咩難
中文打開英文練幾次都夠啦
Excel word練下懶人包就無咩大問題

除非中文唔識打 中文由唔識到識一兩個月好難

幾時st架

第一日雙併撚等到變化石

上星期四

咁快

之前申請都係就咁填上去，冇證書副本

考完St 幾耐？
幾時in

反而要小心英文呀，時間有點趕。

咁我唔知啦 冇收過相關emaii

我無收過電話，一黎收email st，之後in先對學歷。

上星期四st
未收到emaii要in 每日都喪check email

St完，兩星期收in email

係就好

收到in email後，3星期後就in

終於有返心機st春

巴打收個電話咩冧把？我今日都收到個3字頭電話剛入𨋢聽唔到

點解你地有得上堂
我直接SKILL TEST 見到你地上堂教個D野ST有考

我22號考st 琴日都收到電話補交文件，明明2016年果轉都唔洗補今次要補
電話係3015 xxxx

3105 xxxx 至岩

我係
有d 都停左停諗一諗先讀

係即問 但問題唔難

scan 做pdf 再email

係咪肥咗dse/會考嘅中英文先要補學歷
學歷過唔到就廢事浪費考官時間

希望咁多位巴打去面試之前唔好太過緊張同打醒十二分精神
前幾日去左面試CA 其實問題真係唔太難
平常心咁去面對就冇問題
唔好好似我咁柒下柒下 連好簡單問題個刻緊張到答唔出

有冇懶人包,收到信要ST

完左st 一個禮拜就收到interview
好緊張， 有冇巴絲有咩tips

唔好死!

你平時打字快唔快先
打開中文其實好快打完
但英文真係有啲急趕⋯⋯所以平時打得慢既話都真係要練下
Word n excel就去打開黎睇下
考既野黎黎去去都係個啲 但我考個陣都有唔識
但考完睇到其他人同自己既答案冇個一樣😂😂
所以都係專心打好手字先

因為我有唔識都有interview lol

無聲仿有聲
以逸待勞
沉實應戰
摸著石頭過河

咁係咪即係唔好出聲

今日收到st

D interviewers好似同你傾計咁定勁chur你?

又就快CHUR 爆, 聽日又開新行低兩個格

想問下ca interview都要考基本法嗎？

政府工d interview會唔會撞時間
我報左入境差唔多兩個月都未有ft
但就快st 好怕兩樣會前後幾日撞時間

aco 2年先一次

唔見咗魔巴

搵我咩事？我係你後面。

面試未？？？

呢d野可以隨便話比人知既咩？下？

擔心你考唔到

講！你一日有幾多時間係做緊野！

用月計啦，唔用日計

有沒有九龍塘 9點3巴絲打考

有冇人荔景考?

good morning in spring

最後一日先郵寄申請aco
係咪要等到最後先有interview機會

同埋我報ca已經過左st
Aco個邊係咪唔洗再考多次？

Aco 技能試唔洗考多次

唔該首席

計落我仲有1年4個月過CA PROBATION， 我新界第一日報仲未有ST，有冇機會過到PROBATION先REPORT ACO DUTY

比唔比你拖咁耐

有 waiting list最長一年 當佢19年8月放榜 最遲20年8月入職

早你3日報 九龍撚 都未有

想問報左ca 上個月19考完st, 岩岩收到mail約今個月面試，係咪即係代表過左st? 但我自問份excel都做得幾差下

唔過叫你IN 黎做咩春

第一日單併春

你 最近還好嗎

收到Second In 好驚

甚麼second in

咩Second In? 你見緊咩post?

ACO
基本法加面試個個應該算SECOND IN?

比你做撚到ACO既話真係成個政府都覺得醜

政府就係專收呢D人個喎

你都一樣係ON9
讀完有CERT, 你報左又囉唔到CERT出黎咪姐係無讀過囉
重MEET唔MEET到要求呀?